En esta sección se detallan las especificaciones de los casos de uso identificados para el proyecto. 

Los casos de uso son descripciones de las interacciones entre los actores y el sistema y son fundamentales para la definición de los requisitos funcionales del mismo.

La especificación de cada caso de uso se ha basado en las recomendaciones de Cockburn \cite{cockburn2000writing}. Cada caso de uso incluye los siguientes elementos:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Nombre del caso de uso}: un nombre corto y descriptivo.
    \item \textbf{Descripción}: una descripción general del caso de uso.
    \item \textbf{Actores principales}: los actores que inician el caso de uso.
    \item \textbf{Actores secundarios}: los actores que participan en el caso de uso, pero no lo inician.
    \item \textbf{Precondiciones}: las condiciones que deben cumplirse antes de que el caso de uso pueda comenzar.
    \item \textbf{Postcondiciones}: las condiciones que deben cumplirse al finalizar el caso de uso.
    \item \textbf{Disparadores}: los eventos que inician el caso de uso.
    \item \textbf{Escenario principal}: la secuencia de pasos que describe la interacción entre los actores y el sistema.
    \item \textbf{Escenarios alternativos}: descripciones de las ramificaciones del escenario principal.
    \item \textbf{Situaciones de error}: descripciones de las situaciones en las que el caso de uso puede fallar.
\end{itemize}
% https://www-public.imtbs-tsp.eu/~gibson/Teaching/Teaching-ReadingMaterial/Cockburn00.pdf


Los casos de uso están organizados en secciones según la funcionalidad que describen. Cada sección contiene una tabla con la información detallada de cada caso de uso.


\subsection{Casos de uso. Registrarse e iniciar sesión}
\input{6-Analisis-del-sistema-de-informacion/6_3-Casos-de-uso/6_3_1_Registro-inicio-sesion.tex}

\newpage
\subsection{Casos de uso. Gestión de perfil}
\input{6-Analisis-del-sistema-de-informacion/6_3-Casos-de-uso/6_3_2_Gestion-perfil.tex}

\newpage
\subsection{Casos de uso. Gestión de colección de cartas}
\input{6-Analisis-del-sistema-de-informacion/6_3-Casos-de-uso/6_3_3_Gestion-coleccion-cartas.tex}

\newpage
\subsection{Casos de uso. Gestión de subastas y pujas}
\input{6-Analisis-del-sistema-de-informacion/6_3-Casos-de-uso/6_3_4_Gestion-subastas-pujas.tex}

\newpage
\subsection{Casos de uso. Gestión de transacciones}
\input{6-Analisis-del-sistema-de-informacion/6_3-Casos-de-uso/6_3_5-Gestion-transacciones}

\newpage
\subsection{Casos de uso. Gestión de notificaciones}
\input{6-Analisis-del-sistema-de-informacion/6_3-Casos-de-uso/6_3_6_Gestion-notificaciones}