\section{RESUMEN}
Las plataformas digitales han popularizado un modo de juego basado en la colección de cartas, permitiendo a los usuarios acceder a un mercado de intercambio de estas. 
Este modelo de juego genera miles de millones de euros al año, convirtiéndose en una de las formas de entretenimiento más destacadas en la actualidad.

Este trabajo presenta el desarrollo de una plataforma online de coleccionismo e intercambio de activos digitales, concretamente de cartas de Pokémon.
Esta plataforma permitirá a los usuarios adquirir sobres de cartas con distinta rareza, lo que añade un componente de exclusividad y emoción a la colección. 
Además, las cartas podrán ser subastadas en tiempo real, permitiendo a los usuarios adquirir las cartas más deseadas mediante pujas, mejorando así la experiencia de coleccionismo digital.

\section{PALABRAS CLAVE}
Coleccionismo, subastas, cartas, Pokémon

\section{\textit{ABSTRACT}}
Digital platforms have popularized a game mode based on card collecting, allowing users to access a marketplace for exchanging these cards. 
This gaming model generates billions of euros annually, becoming one of the most prominent forms of entertainment today.

This project presents the development of an online platform for the collection and exchange of digital assets, 
specifically Pokemon cards.
This platform will allow users to acquire packs of cards with varying rarities, 
adding a component of exclusivity and excitement to the collection. Additionally, the cards can be auctioned in real-time, 
allowing users to acquire the most desired cards through bids, thus enhancing the digital collecting experience.

\section{\textit{KEYWORDS}}
Collecting, auctions, cards, Pokemon
