\section{PLANIFICACIÓN DEL PROYECTO}
En este apartado se abordará la planificación inicial del proyecto, detallando los aspectos más relevantes del mismo. 
Se incluirá la identificación de interesados, las tareas a realizar, la estructura de desglose de trabajo, la planificación temporal, los riesgos identificados y el presupuesto inicial.

\subsection{Identificación de Interesados}
Los interesados en el proyecto son las personas o grupos que pueden afectar o verse afectados por el proyecto. 
En el caso de este proyecto, los interesados son los siguientes:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Usuarios:} Compradores de sobres, vendedores en subastas, pujadores y coleccionistas. Su satisfacción y experiencia de usuario son críticas para el éxito de la plataforma.
    \item \textbf{Desarrolladores:} Equipo encargado del desarrollo, mantenimiento y actualización de la plataforma.
    \item \textbf{Propietarios/Creadores:} Fundadores y administradores del proyecto, responsables de la visión, dirección y toma de decisiones estratégicas.
    \item \textbf{Inversores:} Personas o entidades que financian el proyecto, con expectativas de retorno sobre su inversión. Su interés reside en la rentabilidad y sostenibilidad del negocio.
    \item \textbf{Proveedores:} Proveedores de servicios tecnológicos y de infraestructura, como \textit{hosting}, sistemas de pago y seguridad.
    \item \textbf{Comunidades:} Grupos y foros de fans y coleccionistas de Pokémon que pueden influir en la popularidad y adopción de la plataforma. Su participación y \textit{feedback} pueden guiar mejoras y nuevas características.
    \item \textbf{Reguladores:} Entidades gubernamentales y de la industria que aseguran el cumplimiento de leyes y regulaciones aplicables al comercio digital y la protección de datos.
\end{itemize}


\subsection{OBS y PBS}
El OBS, \textit{Organizational Breakdown Structure} es una estructura que representa las responsabilidades sobre la realización de las tareas del proyecto. 
Por otro lado, el PBS  \textit{(Product Breakdown Structure)} es una estructura jerárquica que descompone el proyecto en los productos que se deben entregar para cumplir con los objetivos del proyecto.

\subsubsection{OBS} \label{sec:5-OBS}
\hypertarget{sec:5-OBS}{}
\input{5-Planificacion-Gestion-TFG/5-OBS}

\subsubsection{PBS} \label{sec:5-PBS}
\hypertarget{sec:5-PBS}{}
\input{5-Planificacion-Gestion-TFG/5-PBS}

\subsection{Planificación Inicial. WBS}
\input{5-Planificacion-Gestion-TFG/5-WBS}
\input{5-Planificacion-Gestion-TFG/5-Planificacion-inicial}


\subsection{Riesgos}
\input{5-Planificacion-Gestion-TFG/5-Riesgos}




\subsection{Presupuesto}
En esta sección se detallan los costes asociados al proyecto, incluyendo los costes de personal, materiales, licencias, infraestructura y otros gastos necesarios para la realización del proyecto.
Además, se incluye un presupuesto de cliente, que detalla los costes que el cliente deberá asumir para la realización del proyecto.


\subsubsection{Definición de la empresa} \label{sec:5-Definicion-empresa}
\input{5-Planificacion-Gestion-TFG/5-Definicion-empresa}



\subsubsection{Presupuesto de Costes}
\input{5-Planificacion-Gestion-TFG/5-Presupuesto-Inicial}

\subsubsection{Presupuesto de Cliente} 
\input{5-Planificacion-Gestion-TFG/5-Presupuesto-Inicial-Cliente}


\newpage
\section{EJECUCIÓN DEL PROYECTO}
\input{5-Planificacion-Gestion-TFG/5-Ejecucion}



\newpage
\section{CIERRE DEL PROYECTO}

\subsection{Planificación Final}
\input{5-Planificacion-Gestion-TFG/final/5-Planificacion-Final}

\subsection{Informe Final de Riesgos}
Finalmente, se ha realizado un análisis exhaustivo de los riesgos identificados en el cierre del proyecto. 
Se han reevaluado los riesgos iniciales, identificando aquellos que se han materializado y aquellos que no.

Los riesgos que se han materializado son los siguientes:
\begin{itemize}
\item \textbf{Conciliación entre responsabilidades académicas y laborales:} Este riesgo ha persistido hasta el fin del proyecto, 
afectando tanto a la planificación como a los plazos de entrega.
\item \textbf{Errores en las estimaciones de tareas:} Este riesgo ha seguido impactando la planificación del proyecto, 
provocando desviaciones en los plazos de entrega.
\item \textbf{Problemas de rendimiento:} Este riesgo se ha materializado durante la fase de pruebas, afectando al 
rendimiento de la plataforma. Este riesgo podría haberse mitigado con una planificación más detallada y una mayor dedicación a la optimización del rendimiento, 
o eliminado optando por una versión de pago de la base de datos.
\end{itemize}

En cuanto a los riesgos identificados en la fase de seguimiento, se ha subsanado el riesgo \textbf{Falta de comunicación con el tutor del TFG}, manteniendo una 
comunicación más fluida y constante con el tutor del proyecto en el tramo final del mismo, lo que ha facilitado el cierre exitoso del proyecto.



\subsection{Presupuesto Final de Costes}
\input{5-Planificacion-Gestion-TFG/final/5-Presupuesto-Final}

\subsection{Presupuesto Final de Cliente}
\input{5-Planificacion-Gestion-TFG/final/5-Presupuesto-Final-Cliente}

\subsection{Análisis desviaciones de presupuesto}
\input{5-Planificacion-Gestion-TFG/final/5-Analisis-desviaciones}



\subsection{Informe de Lecciones Aprendidas}
Este apartado me ha permitido comprender la importancia de dedicar el tiempo suficiente a la planificación de las tareas. 
He aprendido que una planificación adecuada es fundamental para asegurar un buen progreso del proyecto.

Unas tareas bien planificadas no solo facilitan el seguimiento y control del proyecto, sino que también contribuyen significativamente a cumplir con los plazos 
y el presupuesto establecido. Lo que influye directamente en la satisfacción del cliente y en la calidad del producto final.

Por otro lado, la falta de una planificación adecuada desde el inicio me llevó a tener que rehacer la planificación inicial para ajustarla a la realidad del proyecto, 
lo que implicó emplear un tiempo que podría haberse evitado.

Esta experiencia subraya la necesidad de dedicar el esfuerzo necesario en la fase de planificación y análisis del proyecto,
para asegurar que se establecen unos objetivos claros y alcanzables, y que se identifican y gestionan adecuadamente los riesgos y las expectativas de los interesados.
