\newlist{myEnumNF}{enumerate}{4}
\setlist[myEnumNF,1]{label=\textbf{RNF-\arabic*.}}
\setlist[myEnumNF,2]{label*=\textbf{\arabic*.}}
\setlist[myEnumNF,3]{label*=\textbf{\arabic*.}}
\setlist[myEnumNF,4]{label*=\textbf{\arabic*.}}

\begin{myEnumNF}
	\item El usuario deberá ser capaz de utilizar todas las funcionalidades desarrolladas en la aplicación sin problema.
	\item La aplicación sera accesible para los usuarios a través de un portal de descarga.
	\begin{myEnumNF}
		\item La aplicación será multiplataforma.
		\begin{myEnumNF}
			\item La aplicación requiere mínimo las versiones:
			\begin{myEnumNF}
				\item 5.0 para Android
				\item 10.0 para iOS
			\end{myEnumNF}
			\item Las versiones están condicionadas por los requisitos de Expo.
		\end{myEnumNF}
	\end{myEnumNF}
	
	\item Los servicios que utiliza la aplicación deberán mantenerla disponible el mayor tiempo posible.
	\begin{myEnumNF}
		\item El sistema estará disponible siguiendo el protocolo de los tres nueves: 99.9\%.
		\begin{myEnumNF}
			\item El sistema no estará disponible 43,8 minutos/mes u 8,76 horas/año.
		\end{myEnumNF}
	\end{myEnumNF}
	\item Los usuarios de la aplicación no deberán tener conocimientos tecnológicos avanzados.
		\begin{myEnumNF}
		\item El nivel básico será requerido, lo que incluye haber tratado con un teléfono móvil alguna vez.
	\end{myEnumNF}
	
	\item El sistema se conectará con la base de datos que albergará todos los datos asociados a los usuarios registrados y sus datos.
	\begin{myEnumNF}
		\item Las base de datos estará alojada en la nube.
		\item Los tiempos de carga de datos no deberán sobrepasar los 10 segundos.
	\end{myEnumNF}

	\item El sistema se comunicará con:
	\begin{myEnumNF}
		\item Google Maps API
		\item Google Firebase Cloud Firestore
		\item Google Firebase Authentication
		\item Whatsapp
	\end{myEnumNF}
\end{myEnumNF}