\subsection*{Contenidos} 

Además de este documento, se hace entrega de una carpeta comprimida que contiene todo el código fuente de la aplicación y otros archivos necesarios para la correcta comprensión del proyecto. 
A continuación se detallan los archivos que contiene dicha carpeta:

\begin{itemize}
    \item \textbf{documentación} -> Archivo PDF con la memoria final del proyecto.
    \item \textbf{anexos} -> Contiene los archivos necesarios para la correcta comprensión del proyecto.
    \item \textbf{codigo\_UO269745.zip} -> Carpeta que contiene todo el código fuente de la aplicación.
\end{itemize}

\subsection*{Código fuente}
El código fuente se divide en dos carpetas principales: \textbf{restapi} y \textbf{webapp}.
Además, se incluyen los archivos necesarios para el despliegue de la aplicación en un servidor de producción, así como el archivo de configuración de GitHub Actions para la integración continua.

\begin{itemize}
    \item \textbf{restapi} -> Contiene el código fuente de la API REST desarrollada con Node.js y Express.
    \item \textbf{webapp} -> Contiene el código fuente de la aplicación web desarrollada con React.
    \item \textbf{.github/workflows/TFG.yml} -> Archivo de configuración de GitHub Actions para la integración continua.
    \item \textbf{Dockerfile} -> Archivo de configuración de Docker para el despliegue de la aplicación en un contenedor.
    \item \textbf{docker-compose-deploy.yml} -> Archivo de configuración de Docker Compose para el despliegue de la aplicación en un servidor de producción.
    \item \textbf{docker-compose.yml} -> Archivo de configuración de Docker Compose para el despliegue de la aplicación en un entorno de desarrollo.
    \item \textbf{README.md} -> Archivo con la descripción del proyecto e información sobre el autor.
    \item \textbf{.gitignore} -> Archivo de configuración de Git para ignorar archivos y directorios.
\end{itemize}

La configuración interna de la aplicación se encuentra en la sección \coloredUnderline{\hyperlink{sec:arquitectura-subsistemas-analisis}{\ref*{sec:arquitectura-subsistemas-analisis} \nameref*{sec:arquitectura-subsistemas-analisis}}}.

\subsection*{Anexos}
En la carpeta de anexos se incluyen los siguientes directorios y archivos:
 
\begin{itemize}
    \item \textbf{presupuestos} -> Contiene los presupuestos de la aplicación en formato Excel.
    \begin{itemize}
        \item \textbf{presupuesto\_inicial\_UO269745.xlsx} -> Presupuesto estimado antes del desarrollo de la aplicación.
        \item \textbf{presupuesto\_final\_UO269745.xlsx} -> Presupuesto tras el desarrollo de la aplicación.
    \end{itemize}
    \item \textbf{planificaciones} -> Contiene las planificaciones del proyecto en formato MS Project.
    \begin{itemize}
        \item \textbf{planificacion\_inicial\_UO269745.mpp} -> Planificación estimada antes del desarrollo de la aplicación.
        \item \textbf{planificacion\_final\_UO269745.mpp} -> Planificación final tras el desarrollo de la aplicación.
    \end{itemize}
\end{itemize}
