\subsection{Plan Seguimiento de Planificación}
El criterio de seguimiento de la planificación se basará en la comparación de las tareas planificadas con las tareas realizadas, 
para ello se usará la planificación inicial como referencia. 
Se llevará a cabo un seguimiento semanal de las tareas realizadas, ayudándose de herramientas como Trello
\coloredUnderline{\href{https://trello.com/}{Trello}} y GitHub.

Si se detecta que una tarea no se ha completado en el tiempo estimado, se analizarán las causas y se reevaluará la planificación para ajustar los plazos 
y recursos necesarios. Estas desviaciones se registrarán en la bitácora de incidencias del proyecto.

En el caso de que se detecten desviaciones significativas en la planificación, se informará al jefe del proyecto y se tomarán las medidas necesarias 
para corregir la situación.

\subsection{Bitácora de Incidencias del Proyecto}

A lo largo del proyecto se han registrado las siguientes incidencias:
\begin{longtable}{
    >{\columncolor{lightgreen!20}}p{8cm}
    p{4cm}
    p{4cm}
    }
    \caption{Bitácora de incidencias del proyecto} \label{table:registro-incidencias} \\
    \toprule
    \rowcolor{darkgreen!50}
    \textbf{Descripción} & \multicolumn{1}{>{\columncolor{darkgreen!50}\centering\arraybackslash}p{4cm}}{\textbf{Solución}} & \multicolumn{1}{>{\columncolor{darkgreen!50}\centering\arraybackslash}p{4cm}}{\textbf{Efecto en la planificación}} \\
    \endfirsthead
    
    \multicolumn{3}{c}%
    {{ \tablename\ \thetable{} Bitácora de incidencias del proyecto -- continuación de la página anterior}} \\
    \toprule
    \rowcolor{darkgreen!50}
    \textbf{Descripción} & \multicolumn{1}{>{\columncolor{darkgreen!50}\centering\arraybackslash}p{4cm}}{\textbf{Solución}} & \multicolumn{1}{>{\columncolor{darkgreen!50}\centering\arraybackslash}p{4cm}}{\textbf{Efecto en la planificación}} \\
    \midrule
    \endhead
    
    \midrule
    \multicolumn{3}{r}{{Continúa en la siguiente página...}} \\ 
    \endfoot
    
    \bottomrule
    \endlastfoot
    
    \midrule
    \textbf{Falta de análisis del sistema antes de realizar la planificación }. & Reunión de equipo para acordar el alcance del sistema y revisión de la planificación & Aumento del tiempo dedicado a la realización de la planificación \\
    \midrule
    \textbf{Desviación en la estimación de tiempo de diseño del modelo de datos} & Reunión de equipo para reevaluar la estrategia de diseño & Aumento del tiempo dedicado al diseño del sistema \\
    \midrule
    \textbf{Problemas de compatibilidad horaria del equipo de desarrollo con su trabajo actual} & Reducción del calendario del recurso & Aumento de los plazos de entrega \\
    \midrule
    \textbf{Nuevos requisitos no contemplados en la planificación inicial} & Corrección de la planificación y actualización de los requisitos y alcance del sistema. & Aumento de los plazos de entrega \\
    \midrule
    \textbf{Desviación en la estimación de tiempo de despliegue de la plataforma} & Configurar el sistema para que pueda comunicarse mediante el protocolo HTTPS & Aumento del tiempo dedicado al despliegue de la plataforma \\
    \midrule
    \textbf{Rehacer documento final de la memoria} & Se han adaptado los apartados del documento acorde a la plataforma que se está desarrollando & Aumento del tiempo dedicado a la redacción de la memoria \\
    \bottomrule
\end{longtable}

\subsection{Riesgos}
De los riesgos identificados en la planificación inicial, \coloredUnderline{\hyperlink{anexo:registro_de_riesgos}{Registro de riesgos}}, se han producido los siguientes:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Falta de comunicación con el tutor del TFG:} Se ha producido una falta de comunicación con el tutor del TFG, lo que ha llevado a una desviación en la planificación. 
    Esta falta de comunicación ha implicado rehacer el modelado de datos y la planificación inicial.
    Se ha solucionado mediante más reuniones con el tutor del TFG y reevaluando la estrategia de diseño.
    \item \textbf{Conciliación entre responsabilidades académicas y laborales:} Se ha producido una desviación en la planificación debido a problemas de compatibilidad horaria del equipo de desarrollo con su trabajo actual.
    Se ha solucionado reduciendo el calendario del recurso y aumentando los plazos de entrega.
    \item \textbf{Errores en las estimaciones de tareas:} Se ha producido una desviación en la planificación debido a una desviación en la estimación de tiempo de despliegue de la plataforma y al diseño del modelo de datos.
    Se ha solucionado reajustando el cronograma.

\end{itemize}
