
\begin{longtable}{
    >{\columncolor{lightgreen!20}}p{4cm}
    p{12cm}
    }
    \caption{Caso de uso. Registro} \label{table:cu_registro} \\
    \toprule
    \rowcolor{darkgreen!50}
    \textbf{Caso de uso} & \multicolumn{1}{>{\columncolor{darkgreen!50}\centering\arraybackslash}p{12cm}}{\textbf{REGISTRO}} \\
    \endfirsthead
    
    \multicolumn{2}{c}%
    {{ \tablename\ \thetable{} Caso de uso. Registro -- continuación de la página anterior}} \\
    \toprule
    \rowcolor{darkgreen!50}
    \textbf{Caso de uso} & \multicolumn{1}{>{\columncolor{darkgreen!50}\centering\arraybackslash}p{12cm}}{\textbf{REGISTRO}} \\
    \midrule
    \endhead
    
    \midrule
    \multicolumn{2}{r}{{Continúa en la siguiente página...}} \\ 
    \endfoot
    
    \bottomrule
    \endlastfoot
    
    \midrule
    Descripción & Un usuario invitado se puede registrar en el sistema para poder acceder a las funcionalidades del mismo. \\
    \midrule
    Actores principales & Usuario invitado \\
    \midrule
    Actores secundarios &  \\
    \midrule
    Precondiciones & El usuario no debe estar registrado en el sistema. \\
    \midrule
    Postcondiciones & \begin{itemize}[nosep,leftmargin=*]
      \item Se crea un nuevo registro en la base de datos con los datos del usuario.
      \item Se notifica al usuario que su registro ha sido exitoso.
      \item Se redirige al usuario a la página de inicio de sesión.
    \end{itemize} \\
    \midrule
    Disparadores & El usuario hace clic en el botón de registro. \\
    \midrule
    Escenario principal & \begin{enumerate}[nosep,leftmargin=*]
      \item El sistema muestra el formulario de registro.
      \item El usuario completa el formulario con sus datos personales.
      \item El usuario hace clic en el botón de registro.
      \item El sistema valida los datos del formulario.
      \item El sistema crea un nuevo registro en la base de datos con los datos del usuario.
      \item El sistema notifica al usuario que su registro ha sido exitoso.
      \item El sistema redirige al usuario a la página de inicio de sesión.
    \end{enumerate} \\
    \midrule
    Escenarios alternativos & 
    \begin{itemize}[nosep,leftmargin=*]
      \item Escenario alternativo 1. El usuario cancela el registro.
      \begin{enumerate}[nosep,leftmargin=*]
          \item El usuario hace clic en otro enlace.
          \item El sistema no crea el registro y redirige al usuario a la página correspondiente.
      \end{enumerate}
      \item Escenario alternativo 2. El usuario ya está registrado en el sistema.
      \begin{enumerate}[nosep,leftmargin=*]
          \item El sistema muestra un mensaje de error.
          \item El sistema no crea el registro y redirige al usuario de nuevo al formulario de registro.
      \end{enumerate}
      \item Escenario alternativo 3. El usuario no completa el formulario correctamente.
      \begin{enumerate}[nosep,leftmargin=*]
          \item El sistema muestra un mensaje de error con los campos que no se han completado correctamente.
          \item El sistema no crea el registro y redirige al usuario de nuevo al formulario de registro.
      \end{enumerate}
    \end{itemize} \\
    \midrule
    Situaciones de error & \begin{itemize}[nosep,leftmargin=*]
      \item Error 1. Error de conexión a la base de datos.
      \begin{enumerate}[nosep,leftmargin=*]
          \item El sistema muestra un mensaje de error.
          \item El sistema redirige al usuario de nuevo al formulario de registro.
      \end{enumerate}
    \end{itemize} \\
    \end{longtable}